<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<odoo>
    <report
        id="partner_agreement_contract_document_leasing"
        model="agreement"
        string="Contract Document Leasing"
        name="custom_agreement_blueminds.report_agreement_document_leasing"
        file="custom_agreement_blueminds.report_agreement_document_leasing"
        report_type="qweb-pdf" />

    <template id="report_agreement_document_leasing">
        <t t-name="agreement.report_agreement_document_leasing">
            <t t-call="web.html_container">
                <t t-foreach="docs" t-as="doc">
                    <t t-call="web.basic_layout">
                        <div class="header">
                            <header>
                                <img t-if="doc.company_id.logo" t-att-src="image_data_uri(doc.company_id.logo)" style="max-height: 65px;" alt="Logo" />
                                <span t-esc="doc.name[0:5]" style="padding-left:600px;"/>
                            </header>
                        </div>
                        <div class="page">
                            <h5 style="text-align:center;font-weight: bold;">
                                CONTRATO DE LEASING OPERATIVO <br/> KLUG SpA <br/>Y
                                <br />
                                <span t-esc="doc.partner_id.name" />
                                <br />
                                <span t-esc="doc.start_date" />
                            </h5>
                            <br />
                            <p style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE A: IDENTIFICACIÓN DE LAS PARTES</strong><br/>
                                En Santiago, a
                                <span t-esc="doc.start_date" />
                                , por una parte entre Klug SpA., RUT: 77.098.135-2, domiciliado en Av. Presidente
                                Kennedy 7440 Of. 321, comuna de Vitacura, Santiago, representada por su Gerente General, don Marcelo Stade Toral,
                                RUT: 12.467.087-K, en adelante también referida con “el Arrendador”, y por la otra
                                <span t-esc="doc.partner_id.name" />
                                , cédula de identidad N°
                                <span t-esc="doc.partner_id.vat" />
                                , domiciliado en
                                <span t-esc="doc.partner_id.street" />
                                , Comuna
                                <span t-esc="doc.partner_id.city" />
                                , Santiago en adelante
                                en adelante también referida como “el Arrendatario” se ha convenido el siguiente contrato de arrendamiento:
                            </p>
                            <p style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE B: REFERENTE A LA FLOTA</strong><br/>
                                KLUG SpA entrega en arrendamiento a
                                <span t-esc="doc.partner_id.name" />
                                , los vehículos que se indican en el Anexo A, del presente
                                instrumento, el cual, se entenderá como parte integrante del presente contrato para todos los efectos legales.
                                La individualización de cada uno de los vehículos materia de este contrato (marca, modelo, año de fabricación y placa
                                única), así como el canon de arrendamiento aplicable a cada uno de ellos, la fecha y lugar de entrega, la cantidad y valor
                                de los kilómetros mensuales a recorrer por vehículo y otros datos adicionales, se encuentran debidamente detallados en
                                el Anexo A.<br/>
                                Se deja constancia, que en el futuro se podrán incorporar nuevas unidades a este contrato, los que se regirán por las
                                condiciones establecidas en este instrumento, y que se individualizan en un nuevo Anexo (A1, A2, etc), el que también
                                deberá ser firmado por las partes contratantes.
                            </p>
                            
                            <p style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE C: REFERENTE A LA OPERACIÓN</strong><br/>
                                <strong>SEGUNDO:</strong> Se deja constancia que, para la determinación del valor de las respectivas rentas de arrendamiento aplicable
                                a cada unidad, se ha considerado como factor determinante una cantidad máxima de kilómetros a recorrer
                                mensualmente, según se ha indicado para cada vehículo en el Anexo A, obligándose el Arrendatario a cancelar un valor
                                adicional especificado en el Anexo A de este contrato por cada kilómetro que supere el especificado.<br/>
                                El Arrendador examinará periódicamente cada uno de los vehículos arrendados a fin de fiscalizar el cumplimiento de la
                                obligación de no exceder el kilometraje señalado en el Anexo A. Para este efecto el vehículo incluirá un dispositivo GPS,
                                el cual no podrá ser alterado bajo circunstancia alguna.<br/>
                                En el evento de determinarse que la cantidad de kilómetros utilizados excede el kilometraje establecido en el Anexo A,
                                el Arrendatario se obliga a pagar el valor indicado en el Anexo A por cada kilómetro adicional al contratado para cada
                                unidad.<br/>
                                <strong>TERCERO:</strong> Los gastos de mantenimiento mecánico preventivo de los vehículos dados en arrendamiento, así como los
                                gastos de permiso de circulación, revisión técnica y seguro obligatorio serán de cargo del Arrendador.<br/>
                            
                                Los vehículos serán sometidos a un programa de mantención periódica, previamente establecido por el Arrendador y
                                que se entiende forman parte de este contrato, obligándose el Arrendatario a poner a disposición del Arrendador
                                oportunamente los vehículos arrendados para estos efectos.<br/>
                            
                            
                                Los kilometrajes en los cuales el Arrendatario deberá poner a disposición del Arrendador el respectivo vehículo para su
                                mantención, se establecen respecto de cada uno de éstos en el Anexo A del presente instrumento.<br/>
                        
                                En el evento que el Arrendatario incurra en atraso en la entrega del vehículo para su mantención preventiva, deberá
                                pagar al Arrendador una multa ascendente a 0,005 UF por cada kilómetro recorrido, que exceda del máximo
                                determinado para su revisión y mantención preventiva.<br/>
                                <strong>CUARTO:</strong> En el caso que el vehículo dado en arrendamiento requiera ser sometido a mantención, el Arrendador estará
                                obligado a <strong>reemplazar hasta por un máximo de 10 días al año</strong> por cada vehículo que se encuentren en operación por el
                                Arrendatario, respecto de aquellos que con ocasión de reparación requiera una detención para dichos efectos <strong>superior a
                                12(doce) horas hábiles contados desde la recepción del vehículo en las instalaciones del Arrendador.</strong> En este caso éste
                                último, se compromete a reemplazarlo por otro sin que dicho vehículo adicional de reemplazo sea cobrado
                                adicionalmente al Arrendatario. En el evento de que el Arrendador no tenga disponibilidad de vehículos para entregar
                                en reemplazo, se descontará del cobro mensual la parte correspondiente al número de días destinados a la mantención
                                por cada vehículo afectado.<br/>
                                <strong>QUINTO:</strong>El Arrendatario se compromete y obliga a utilizar los vehículos arrendados con la debida diligencia y cuidado,
                                conforme a su naturaleza, entregarlos oportunamente para sus mantenciones preventivas periódicas – conforme se
                                indicó en la cláusula precedente – a preocuparse que se utilice en ellos el combustible apropiado y en general,
                                
                                mantenerlos en buen estado de conservación y funcionamiento. Esta obligación, así como la información proporcionada
                                por el Arrendatario respecto de los tipos de caminos (rurales, urbanos, ciudades, carreteras, etc.) por los cuales deben
                                transitar los vehículos arrendados, son elementos esenciales que han sido considerados para determinar el valor de
                                arriendo de cada unidad, por lo cual su inobservancia dará derecho al Arrendador a modificar en común acuerdo el
                                canon de arriendo previamente acordado (para lo cual dará aviso mediante carta certificada con una anticipación de 30
                                días respecto de cuándo comenzará a regir) según sean las circunstancias, e incluso se podrá poner término si es así
                                acordado por las partes, sin perjuicio de los demás derechos que le correspondan al Arrendador de conformidad a la ley.
                                El Arrendatario exigirá que sus usuarios no incurran en las siguientes acciones respecto de cada vehículo:
                            </p>
                            
                            <p style="font-size:14px;">
                                <li>Destinarlo al transporte público remunerado o al uso como vehículo de servicio público.</li>
                                <li>Conducir bajo la influencia del alcohol, bajo el efecto de drogas, estupefacientes o sin portar todos los
                                    documentos y licencias exigidas por la autoridad.</li>
                                <li>En caso de accidente, huir del lugar de ocurrencia</li>
                                <li>Permitir que los vehículos sean conducidos por personas que no están vinculadas laboral o contractualmente
                                    con el Arrendatario, salvo aquellos casos de excepción en que el Arrendador haya autorizado expresamente y
                                    por escrito al Arrendatario, a solicitud de este último, a que determinados vehículos sean conducidos por una
                                    o más personas en particular que no cumplan con las condiciones antes indicadas.</li>
                                <li><strong>Realizar en los vehículos reparaciones, alteraciones o modificaciones de cualquier tipo sin consentimiento
                                    del Arrendador.</strong></li>
                                <li>Llevarlo fuera del territorio nacional sin autorización expresa del Arrendador.</li>
                                <li>Utilizarlo en transporte de carga o bultos pesados que excedan su capacidad.</li>
                                <li>Conducir los vehículos en arriendo sin licencia de conducir y/o por personas con una edad inferior a 21 años.</li>
                                
    
    
                            </p>
                            <p  style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                El Arrendatario responderá ante el arrendador por el incumplimiento de los usuarios de los vehículos arrendados, de las
                                leyes y reglamentos del tránsito, así como de las instrucciones que imparta la autoridad competente o sus agentes.<br/>
                                En consecuencia, el Arrendatario asume toda responsabilidad por las sanciones, penas y/o multas por infracciones del
                                tránsito o de los reglamentos municipales ocurridas durante la vigencia del presente contrato. En caso que cualquier
                                multa o cobro sea efectuado directamente al Arrendador y este se vea obligado a su pago, tendrá derecho a que dicho
                                monto sea debidamente restituido por el Arrendatario, debidamente reajustado más los intereses corrientes que
                                correspondan. Para ello, el Arrendador estará facultado para facturar el monto de estos cargos ya sea conjuntamente
                                con el cobro de la renta mensual o en forma individual y separada. Esta facultad no se extinguirá con la terminación de
                                este contrato, sino que se mantendrá vigente hasta 12 meses contados desde que ello se produzca, manteniendo
                                durante ese plazo el derecho a cobrar los gastos indicados.
                            </p>
                            <p  style="text-align:justify; font-size:14px;">
                               <strong>PARTE D: REFERENTE A LA MODALIDAD DE FACTURACIÓN Y PAGO</strong> <br/>
                               <strong>SEXTO:</strong> El Arrendatario se obliga a pagar por el servicio establecido en el presente contrato de acuerdo a facturas
                            mensuales que serán emitidas por el Arrendador al principio de cada mes. El Arrendatario se obliga a aprobar y pagar
                            dichas facturas en un plazo máximo de 5 días hábiles contados desde la fecha de facturación. <br/>
                            El canon de arriendo aplicable a cada uno de los vehículos arrendados se encuentra debidamente detallado en Anexo A.
                            Dicho canon de arriendo se encuentra expresado en UF y a éste debe sumarse el impuesto al valor agregado (IVA). Para
                            los efectos de este contrato se aplicará el valor de la Unidad de Fomento vigente al día de la emisión de la factura.<br/>
                            En caso de mora o simple retardo en el pago de la renta de arrendamiento, éste devengará una multa correspondiente a
                            gastos de cobranzas equivalente al 5% de la deuda vencida mensualmente o su proporcional de acuerdo a los días
                            transcurridos entre la fecha de vencimiento de la respectiva factura según se indique en la misma y el día del pago
                            efectivo, más el Impuesto al Valor Agregado (IVA), sin perjuicio de las acciones legales o causales de término de contrato
                            que se establecen más adelante. Adicionalmente se faculta al Arrendador a publicar en boletín comercial y DICOM la
                            morosidad que se genere por concepto de no pago.<br/>
                            SÉPTIMO: Se establece un pago por adelantado a modo de garantía, el que será reembolsado al fin del contrato y en
                            ningún caso podrán ser abonados a los pagos mensuales. El monto específico de la garantía queda establecido en el
                            Anexo A.

                            </p>
                            
                            <p  style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE E. REFERENTE A LOS SEGUROS</strong><br/>
                                <strong>OCTAVO:</strong> El Arrendador mantendrá permanentemente asegurados los vehículos con un seguro de Responsabilidad Civil
                                de Vehículos Motorizados para cubrir los riesgos de daños a terceros (materiales y corporales). Las coberturas y
                                condiciones generales de las pólizas de seguros asociadas se indicarán en el Anexo A de este contrato.<br/>
                                Desde ya, el Arrendatario autoriza al Arrendador a facturarle el monto que asciendan las reparaciones, deducibles,
                                piezas faltantes y demás ítems señalados en los párrafos anteriores y o gastos asociados a estas reparaciones, daños o
                                pérdidas no cubiertos por la póliza de seguro, en su caso, y se obliga a pagar al Arrendador en un plazo máximo de 15
                                días corridos desde la recepción de la respectiva factura.<br/>
                                En caso de cualquier accidente, pérdida o daños que afecte a alguno de los vehículos arrendados o que ocasione daños a
                                terceros, en su persona, vehículos u otros bienes, el Arrendatario deberá poner en conocimiento por escrito de estos
                                hechos al Arrendador, en un plazo no superior a las 24 horas corridas de ocurrido el siniestro, indicando el lugar, la fecha
                                y circunstancias, además de una estimación de los daños acompañado de fotografías. Así mismo es obligación esencial
                                del Arrendatario efectuar las constancias y denuncias ante las autoridades competentes en forma inmediata de su
                                ocurrencia.<br/>
                                Si el Arrendatario no efectúa los avisos, constancias y denuncias respectivas, oportuna y correctamente, en tiempo y
                                forma, éste faculta desde ya al Arrendador para determinar, cobrar y facturar al Arrendatario los respectivos daños,
                                renunciando a su derecho a reclamar de dicho cobro con posterioridad. El Arrendador tendrá un plazo de hasta 6 meses
                                para emitir la respectiva factura por estos conceptos.<br/>
                                No obstante lo anterior, el Arrendatario será responsable de todo siniestro, accidente, daño e indemnización de
                                perjuicios, incluyendo daño moral, que pudiere producirse a terceros, en su persona, vehículos y bienes y a los bienes
                                materia del presente contrato, que provengan del dolo o de la culpa grave debidamente comprobados, de parte de los
                                usuarios de los vehículos arrendados y/o con motivo del uso indebido o de una mala utilización de los vehículos
                                arrendados, obligándose a soportar las consecuencias pecuniarias y otras que sean producto de los hechos antes
                                descritos, aun cuando la obligación de pagar las indemnizaciones tuviere lugar después de terminado el contrato.
                                Asimismo, serán de cargo del Arrendatario, los costos de reparación o sustitución de los vehículos que provengan del
                                uso inadecuado de los mismos.<br/>
                                El Arrendatario deberá reembolsar al Arrendador las sumas de dinero que éste se vea obligado a pagar a terceros, en su
                                calidad de propietario de los vehículos, como consecuencia de los hechos antes descritos, aun después de terminado el
                                contrato.<br/>
                                Las reparaciones de los vehículos se realizarán en el plazo máximo de 30 días contados desde la falla o daño que sufra el
                                vehículo en cuestión. Queda expresamente prohibido acumular daños y no informarlos inmediatamente una vez
                                ocurridos, aunque el daño no ocasione la paralización del vehículo, aplicándose para este caso lo dispuesto en el párrafo
                                referente a los casos en que el Arrendatario no efectúa los avisos, constancias y denuncias respectivas, oportuna y
                                correctamente en tiempo y forma.<br/>
                                <strong>NOVENO:</strong> Sin perjuicio de lo señalado en las cláusulas precedentes, se deja constancia que la aplicación de los Seguros,
                                su Cobertura, Exclusiones y Procedimientos a cumplir por el Arrendatario, se regirá de acuerdo con lo estipulado en el
                                Anexo B que forma parte integral del presente contrato, para todos los efectos legales y que se firma por ambas partes
                                en señal de conformidad.

                            </p>
                           
                            <p  style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE F: REFERENTE A LOS INCUMPLIMIENTOS</strong><br/>
                                <strong>DÉCIMO:</strong> El incumplimiento por una de las partes de cualquiera de las obligaciones establecidas para ella en el presente
                                contrato, dará derecho a la otra parte a ponerle término de inmediato, sin derecho a reclamo ni indemnización alguna
                                para la parte que hubiere incurrido en tal incumplimiento. Para tal efecto, la parte cumplidora informará a la parte
                                incumplidora manifestando el o los hechos que han dado lugar al incumplimiento, concediendo un plazo de 30 días para
                                que subsane la falta, y vencido que sea dicho plazo sin que se haya enmendado el incumplimiento, el contrato se
                                entenderá terminado de pleno derecho. La terminación por estas circunstancias no afectará el derecho del Arrendador
                                de cobrar todas las sumas adeudadas por conceptos de rentas impagas y de multas moratorias y gastos de cobranza
                                hasta su pago íntegro.

                            </p>
                            <p  style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE G: REFERENTE AL PLAZO Y TÉRMINO DEL CONTRATO</strong><br/>
                                    <strong>DÉCIMO PRIMERO:</strong> El contrato de arrendamiento regirá desde la entrega material de cada vehículo, por el plazo que se
                                    establece en el Anexo A.<br/>
                                    En razón de lo anterior, y conforme lo dispuesto en el artículo 1.954 del Código Civil, una vez vencido el plazo de vigencia
                                    de este contrato, no será necesario desahucio para poner término al mismo.<br/>
                                    Cada vehículo arrendado será restituido al término de su arriendo en el estado en que fue entregado al Arrendatario,
                                    con todos sus accesorios y en buen estado de funcionamiento, habida consideración del deterioro o desgaste
                                    ocasionados por el uso o goce legítimo.<br/>
                                    <strong>DÉCIMO SEGUNDO:</strong> Una vez terminado el arriendo, ya sea por el cumplimiento del plazo de arriendo o por cualquier
                                        causa, incluso debido al incumplimiento, al Arrendatario deberá restituir de inmediato los vehículos arrendados
                                        mediante la entrega de los mismos en el lugar que le indique el Arrendador, y a falta de indicación deberá efectuarse en
                                        cualquiera de las oficinas que este último tiene.<br/>
                                        En el evento de producido la terminación del contrato, y requerida la restitución de los vehículos mediante email
                                        enviado al Arrendatario, éste se negare a ello, ya sea expresa o tácitamente, se entenderá que existe un ánimo de
                                        apropiación de los mismos, configurándose así la figura penal de apropiación indebida. Sin perjuicio de ello el
                                        Arrendador podrá exigir la restitución inmediata de los vehículos por todos los medios que la ley contempla para tales
                                        efectos.<br/>
                                        Adicionalmente, requerido el Arrendatario en la forma indicada para la restitución de los vehículos y no producida tal
                                        devolución, éste se obliga a indemnizar al Arrendador mediante el pago de una multa compensatoria ascendiente al 50%
                                        de la renta mensual de arrendamiento respecto de cada vehículo arrendado, por cada mes o fracción de mes que medie
                                        entre la terminación y la restitución física de cada uno de ellos. Esta indemnización compensatoria no impedirá el cobro
                                        adicional de las rentas de arrendamiento adeudadas más los intereses moratorios respectivos.<br/>
                                        <strong>DÉCIMO TERCERO:</strong> Sin perjuicio de lo dispuesto en las cláusulas anteriores, el Arrendatario podrá poner término
                                        anticipado al presente contrato de arriendo, pero será condición para ejercer esta facultad, el que previamente haya
                                        pagado al Arrendador una suma de dinero equivalente al 20% del valor de la tarifa mensual de cada vehículo arrendado
                                        por el total de los meses que resten hasta la fecha de término contractualmente convenida según cada unidad.<br/>
                                        La facultad concedida al Arrendatario en esta cláusula, estará también condicionada a que junto con el pago indicado se
                                        haga total restitución de los vehículos arrendados en perfectas condiciones de conservación.<br/>
                                        <strong>DÉCIMO CUARTO:</strong> Cualquier dificultad o controversia que se produzca entre los contratantes respecto de la aplicación,
                                        interpretación, duración, validez o ejecución de este contrato o cualquier otro motivo será sometida a arbitraje,
                                        conforme al Reglamento Procesal de Arbitraje del Centro de Arbitraje y Mediación de Santiago, vigente al momento de
                                        solicitarlo.<br/>
                                        Las partes confieren poder especial irrevocable a la Cámara de Comercio de Santiago A.G., para que, a petición escrita
                                        de cualquiera de ellas, designe a un árbitro arbitrador en cuanto al procedimiento y de derecho en cuanto al fallo, de
                                        entre los integrantes del cuerpo arbitral del Centro de Arbitraje y Mediación de Santiago.<br/>
                                        En contra de las resoluciones del árbitro no procederá recurso alguno. El árbitro queda especialmente facultado para
                                        resolver todo asunto relacionado con su competencia y/o jurisdicción.

                            </p>
                            <p style="text-align:justify; font-size:14px;">
                               <strong>PARTE H: REFERENTE A OTROS</strong> 
                                <strong>DÉCIMO QUINTO:</strong>Cada vehículo contará con su dispositivo de Televía (TAG) el que será de uso exclusivo de éste, no
                                pudiendo ser removido por ningún motivo.<br/>
                                Las partes acuerdan que el TAG será tomado a nombre del Arrendador y mensualmente transferirá los gastos por esta
                                materia más una comisión por gestión equivalente al 10% del consumo al Arrendatario mediante una factura quien
                                tendrá 5 días hábiles para su pago.
                            </p>
                            <p style="text-align:justify; font-size:14px;">
                                <strong>PARTE I: REFERENTE A LAS PERSONERÍAS</strong> 
                                <strong>DÉCIMO SEXTO:</strong>Para todos los efectos del presente contrato las partes fijan domicilio en la ciudad de Santiago y se
                                someten a la jurisdicción de los tribunales arbitrales indicados en la cláusula Decimocuarta.<br/>
                                Las personas que suscriben el presente contrato, declaran bajo juramento tener las facultades para obligar válidamente
                                a sus representadas.<br/>
                                Se suscribe el presente contrato en dos ejemplares, quedando uno para al Arrendador y otro para el Arrendatario.<br/>
                                <strong>PERSONERÍAS:</strong>La personería de don MARCELO STADE TORAL para actuar en nombre y representación de KLUG SpA
                                consta en Certificado de Estatuto Actualizado extendido por el Registro de Empresas y Sociedad del Ministerio de
                                Economía, Fomento y Turismo de fecha 2 de Diciembre de 2019.
                             </p>
                             <br/>
                    <br/>
                    <br/>
                    <br/>
                    <div class="firma" style="text-align:justify; font-size:14px;">
                        <div class="texto_firma" style="border-bottom: 1px solid #000; width:300px;">

                        </div>
                        <br/>
                        <p style="font-weight: bold;">
                            Marcelo Stade Toral<br/>
                            KLUG SPA
                        </p>

                    </div>
                    <br/>
                    <br/>
                    <br/>
                    <br/>
                    <div class="firmados" style="text-align:justify; font-size:14px;">
                        <div class="texto_firmados" style="border-bottom: 1px solid #000; width:300px;">

                        </div>
                        <br/>
                        <p style="font-weight: bold;">
                            <span t-esc="doc.partner_id.name" /><br/>
                            RUT. <span t-esc="doc.partner_id.vat" />
                        </p>

                    </div>
                        </div>
                    </t>
                </t>
            </t>
        </t>
    </template>
</odoo>